\numberwithin{equation}{section}
\newcommand{\wt}{\widetilde}

\section{Листинги кода}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Листинги кода
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Пакет verbatim}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Пакет verbatim}\par
    \framesubtitle{Вывод кода как есть}\par
    \
\verb!\begin{frame}!
\begin{verbatim}
    \frametitle{Пакет verbatim}\par
    \framesubtitle{Вывод кода как есть}\par
\end{verbatim}

\begin{lstlisting}[caption=Использование verbatim]
\verb!\begin{frame}!
\begin{verbatim}
    \frametitle{Пакет verbatim}\par
    \framesubtitle{Вывод кода как есть}\par
\end{verbatim}
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Пакет verbatim}\par
    \framesubtitle{Вывод кода как есть}\par
    \begin{block}{use case}
        \begin{itemize}
            \item небольшие фрагменты кода (10-20 строк)
            \item вывод консольного приложения
	    \item команды, вводимые в командной строке
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\subsection{Пакет alltt}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Пакет alltt}\par
    \framesubtitle{verbatim+}\par
    \
\begin{verbatim}
	\usepackage{alltt}
\end{verbatim}
    \begin{consoleblock}{Пример использования alltt}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
\begin{lstlisting}[caption=Пример синтаксиса alltt]
\begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/labreport
\end{alltt}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Пакет alltt}\par
    \framesubtitle{verbatim+}\par
    \begin{block}{use case}
        \begin{itemize}
            \item как и verbatim
            \item необходимость выделения отдельных слов в примере кода
		цветом или шрифтом
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\subsection{Пакет listings}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Пакет listings}\par
    \framesubtitle{Оформление листингов кода}\par
    \vspace{20mm}
\begin{center}
Листинги используются в презентациях и приложении к отчетам о лабораторных
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{}
    \frametitle{Пакет listings}\par
    \framesubtitle{Оформление листингов кода}\par
    \begin{block}{Преимущества listings}
        \begin{itemize}
            \item гибкие настройки цвета, размеров шрифтов, нумерации строк
            \item возможность использовать код непосредственно из репозитория проекта
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Пакет listings}\par
    \framesubtitle{Полезные ссылки}\par
\vspace{20mm}
Документация по пакету:
\begin{center}
\href{http://www.ctan.org/pkg/listings}{ctan.org/pkg/listings}
\end{center}

\pause
Единый файл настроек листингов презентации:
	\begin{verbatim}
/texl/texlect/lstconf.tex
	\end{verbatim}
\end{frame}

\section{Алгоритмы и псевдокод}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Алгоритмы и псевдокод
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Способы оформления алгоритмов}
\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Алгоритмы и псевдокод}\par
    \framesubtitle{Способы оформления}\par
    \
    \begin{block}{Способы оформления}
        \begin{itemize}
            \item текст
            \item формулы
            \item функциональная схема
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\subsection{Средства оформления алгоритмов}
\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Алгоритмы и псевдокод}\par
    \framesubtitle{Средства оформления}\par
    \
    \begin{block}{Средства оформления}
        \begin{itemize}
            \item простой текст
            \item \emph{verbatim}
            \item \emph{alltt}
            \item \emph{listings}
            \item \emph{tikz}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Алгоритмы и псевдокод}\par
    \framesubtitle{Сторонние средства оформления}\par
    \
    \begin{block}{Сторонние средства оформления}
        \begin{itemize}
            \item inkscape
            \item dia
            \item другие редакторы
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\subsection{Разница между псевдокодом и алгоритмами}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Алгоритмы и псевдокод}\par
    \framesubtitle{Разница в оформлении}\par
    \
    \begin{center}
    \huge Алгоритмы vs псевдокод
    \end{center}
    \begin{center}
    В чем разница в оформлении?
    \end{center}
\end{frame}

\section{algorithm2e}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge algorithm2e
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Преимущества}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{algorithm2e}\par
    \framesubtitle{Преимущества}\par
    \
    \begin{block}{Поддерживается в algorithm2e}
        \begin{itemize}
            \item математические выражения, символы. шрифты
            \item линии
            \item операторы циклов (большой набор ключевых слов)
            \item разнообразные комментарии к операторам
            \item удобство и быстрота оформления алгоритма
            \item отличная поддержка русского языка
        \begin{itemize}
            \item пакет легко перевести и переопределить перевод отдельных слов
            \item русский текст внутри алгоритма (шрифты)
        \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\subsection{Перевод}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{algorithm2e}\par
    \framesubtitle{Пример перевода ключевых слов}\par
    \
    \begin{verbatim}
\SetKwInput{KwResult}{Результат}
\SetKwInput{KwIn}{Входные данные}
\SetKwInput{KwOut}{Выходные данные}
\SetKw{KwTo}{от}
\SetKw{KwRet}{возвратить}
\SetKw{Return}{возвратить}
\SetKwBlock{Begin}{начало блока}{конец блока}
\SetKwFor{For}{цикл}{выполнять}{конец цикла}
\SetKwFor{ForEach}{для каждого}{выполнять}{конец цикла}
\SetKwRepeat{Repeat}{повторять}{до тех пор, пока}
\SetAlgorithmName{Алгоритм}{алгоритм}{Список алгоритмов}
    \end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{algorithm2e}\par
    \framesubtitle{Множество опций}\par
    \vspace{20mm}
    \begin{verbatim}
% Подключение пакета
\usepackage[ruled,vlined,lined,boxed,commentsnumbered]
    {algorithm2e}
    \end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{Использование}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{algorithm2e}\par
    \framesubtitle{Окружение algorithm}\par
    \vspace{20mm}
\begin{lstlisting}[caption=Окружение algorithm]
\begin{algorithm}[H]
...
\caption{Text}
\label{alg:formula}
\end{algorithm}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{algorithm2e}\par
    \framesubtitle{Список алгоритмов}\par
    \vspace{20mm}
\begin{lstlisting}[caption=Оформление списка алгоритмов]
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список алгоритмов}
\listofalgorithms
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{algorithm2e}\par
    \framesubtitle{Подключение из файла}\par
    \vspace{20mm}
\begin{lstlisting}[caption=Подключение из файла с опциями для конкретного
алгоритма]
\RestyleAlgo{algoruled}\SetAlgoVlined\LinesNotNumbered\input{algorithm2e_exIR.tex}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{algorithm2e}\par
    \framesubtitle{Полезные ссылки}\par
\vspace{20mm}
Документация по пакету:
\begin{center}
\href{http://ctan.org/pkg/algorithm2e}{ctan.org/pkg/algorithm2e}
\end{center}
\end{frame}

\section{Практический пример: оформление листингов}

\subsection{Работа с labreport}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример 1\\
        \large listings
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Продолжим изучение практического примера}
    \framesubtitle{Лабораторная работа}
    \begin{consoleblock}{Перейдем в нужную директорию:}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
        Шаблон на 
        \href{https://www.writelatex.com/read/gkqtcrwtkkzn}{writelatex.com}
    \end{center}
\end{frame}

\section{Практический пример: оформление алгоритмов и псевдокода}

\subsection{Работа с алгоритмами}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример 2\\
        \large Алгоритмы и псевдокод
    \end{center}
\end{frame}

\section{Резюме}
\subsection{Резюме}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Резюме
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Обобщение материала}
    \frametitle{\insertsection}{Обобщение материала:}\par
    \begin{itemize}
        \item verbatim
        \item alltt
        \item listing
        \item algorithm2e
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Следующая лекция}
    \frametitle{Следующая лекция:}\par
    \begin{itemize}
        \item презентации с пакетом \emph{beamer}
        \item раздаточные материалы
        \item научные постеры
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Домашнее задание}
\subsection{Сделать к следующей лекции}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Домашнее задание
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Домашнее задание}
    \frametitle{Домашнее задание}\par
    \framesubtitle{Обычный вариант}\par
    \begin{itemize}
       \item 1 пример verbatim
       \item 1 пример alltt (с выделением важных фраментов)
       \item 2 листинга кода со следующими настройками (lstlisting):
       \begin{itemize}
           \item язык программирования
           \item код из файла
           \item ограничение диапазона строк
       \end{itemize}
       \item список листингов
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Домашнее задание}
    \frametitle{Домашнее задание}\par
    \framesubtitle{Усложненный вариант}\par
    \begin{itemize}
       \item изучить документацию
       \href{http://www.ctan.org/pkg/listings}{ctan.org/pkg/listings}
       \item русские цветные комментарии в lstlisting (настраиваемые цвета)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Домашнее задание}
    \frametitle{Домашнее задание}\par
    \framesubtitle{Усложненный вариант}\par
    \begin{itemize}
       \item изучить документацию по algorithm2e
       \href{http://www.ctan.org/pkg/algorithm2e}{ctan.org/pkg/algorithm2e}
       \item любой алгоритм
    \end{itemize}
\end{frame}
